無計7.21恐襲 警赴援達標率篤數

無計7.21恐襲 警赴援達標率篤數

警自爆未有計算去年7.21晚2.4萬個電話報案。資料圖片

【本報訊】警方在新一份《財政預算案》文件中報稱去年能15分鐘內回應新界區「緊急求救召喚」電話比率達97.9%，令人質疑「作大數」，未有計算去年7.21慘劇中的2.4萬個電話報案，估計實際達標比率應只有71.5%。警方承認當晚報案電話未納入計算，形容是「個別事件」。立法會議員怒轟：「警黑合作日就可以唔計？」

《明報》昨日報道，警方在新一份《財政預算案》呈交的開支總目文件中，列明去年接獲1,038,229個999電話召喚總數中，有84,276個屬「緊急求救召喚」，警方去年能15分鐘內回應新界區緊急求救電話比率則達97.9%。不過，有關數據與警方在7.21當晚接獲2.4萬個電話報案後、在39分鐘後才到場的事實不符。

報道續指，若計及7.21當晚警方所接獲的2.4萬個電話報案，警方去年能15分鐘內回應新界區緊急求救電話的達標比率應為71.5%。《明報》自上月27日起，已向警方查詢如何計出97.9%回應達標率、當晚2.4萬個電話報案有否被警方歸納為「緊急求救召喚」等問題，以及當晚西鐵元朗站發生的慘劇是否屬「緊急求救召喚」，但警方事隔10天仍未回覆。
議員轟：警黑合作日就唔計？

相關新聞：循阻差辦公查區議員

警務處總警司（策劃及發展）李雅麗昨於財委會多次被追問有關數字如何計算，她間接承認7.21當晚大量報案電話未有計算在涉及新界區的「緊急求救召喚」電話比率，7.21「唔係納入恒常機制，（屬）一日以內嘅個別事件」，強調警方重視事件，並會尋求改善方式。

她再次為警方辯解，當日全港警員被派駐到不同地方，亦有警員即時到達現場，警方已檢討接聽緊急求救電話的機制，安排分流。

公民黨郭家麒斥責回應不合理，「個別嘅事件就唔計數？嗰日係警黑合作日？警黑合作日就可以唔計（緊急求救電話的數字）？」民主黨尹兆堅則關注要求撥款翻新報案室的分項，對警方主導的項目有質疑，「因為佢（警方）篤數篤到我哋唔信」，警方的數學「不是定理」，無道理可言。他重提7.21當日警方拉閘拒絕市民進入報案室報案，「我哋畀咁多錢，呢啲服務、呢啲態度係咪會照舊？」

■記者陳嘉裕、羅智堅